黃世澤：從近日烏里單刀嘅總辭議論，可以睇到毓民式非我即敵思維，並拒絕實用，唯道德至上，係對有害民主運動

君王論
......//我好怕講 君王論 呢本書，因為呢本書同中國嘅《厚黑學》一樣，產生背景類似，好易走火入魔嘅一本書嚟。但我諗我有機會，有必要講呢本書，否則大家思考革命前路果陣，好難有李登輝嘅實用性。//......

......//君王論 係好多當代政治或管治理論嘅基礎，大家太著重其主張權術嘅一面，但由君主立憲嘅依據，到如何妥善治理殖民地， 君王論 都有觸及。而 君王論 嘅讀者，有唔少係有名嘅惡棍，包括克倫威爾，希特拉，墨索尼里等人，所以好多人當魔鬼之書。但某程度上，如果李光耀係東方版嘅克倫威爾，其實李光耀都係師承Niccolò Machiavelli一脈，所以研究南洋政治而言，我認為君王論係必修之書係咁解。//.......

.....//當革命去到依家，戰略同思想武裝水平，如果仍然維持黃毓民果套粗疏非黑即白思維，或者華人慣用嘅粗淺人物分類方式，無視戰略同戰術，我覺得真係非常悲哀。加上近日對總辭近乎亂七八糟嘅討論，我真係唔係太想周末開壇討論君王論呢本書，如果必須為掃除香港政界嘅思想垃圾，我諗有系統引介一啲基本西方政治論述，或者係必要。搞民主，唔係一味靠道德至上主義同官能刺激。

後話：張寶華喺Live講厚黑學，之後啱啱又遇上總辭相關混亂討論，我就諗起君王論，因為厚黑學同君王論，我係差唔多時候睇。//.......

點解佢咁憎黃毓民

推

唔知噏乜

私怨啦
毓民好耐之前屌柒泛民賣港 拉埋佢個名嚟講
佢咪狙擊翻到以家 成隻何志光咁

垃圾小氣爛牙狗
呃完人口罩錢仲要擺人地個人資料上網
而家話人非我即敵

非我即敵喺我寫
正確嚟講喺非黑即白
你講呢句你睇篇文

非我即敵喺我寫
正確嚟講喺非黑即白
你講呢句即係你無睇篇文

世7睇佢講bno就好，其他政論就算吧啦

push

其實佢唔咁重私怨,
佢既時事評論會比較易睇

仲以為咁多人反對你泛民係因為毓民

做乜呢幾日咁多世柒啲垃圾post

我支持毓民 琴晚屌到爆

唔鍾睇佢，
講親都又長又重複又慢

唔覺得佢錯得晒
香港人首先擺脫中共式鬥爭思維先

惟

無人鐘意教主啦
收檔啦上次選都輸比年青人

碌撚真係私怨為先

乜柒都黃毓民
依家得佢出聲咩?

世柒都有人吹捧，真係CLS

佢之前同鄭大班反面夜麻麻拍live上大班屋企，人地保安將佢拒之門外，都知佢

完全唔明點解會有人成日放呢條垃圾既野上黎 先唔講留定唔留 呢件垃圾根本完全冇討論價值

2

唔鐘意咪唔好睇
世澤日日屌中共同熱共
係咪得罪左你

國民黨人
佢好撚憎國民黨

exactly

屌鳩埋袁爸話人走火入魔,D觀眾屌佢朋咩屌袁爸就屈人五毛軍

佢噏乜撚嘢，癲癲地
仲係區諾軒個反對總辭post無神神話消滅熱狗
要公投我心諗今次關熱狗咩事
佢私怨上腦真係好影響佢評論質素

真 由七月發現佢日日都有睇
呢排真係頂唔順
屌健吾 倫敦人妻呢啲八婆冇乜野
屌熱狗都冇錯 但連屌袁爸真係唔理解

差不多每日一屌

因為佢放fake news